支聯會今遊行抗極權 美跨黨派議員 聯署反惡法

支聯會今遊行抗極權
美跨黨派議員 聯署反惡法

美國國會及行政當局中國委員會向林鄭月娥發出八名跨黨派議員的聯署信，要求撤回《逃犯條例》修訂。

【本報訊】明年，香港人還可以上街譴責中共屠城、高呼結束一黨專政？六四30周年前夕，支聯會今日發起遊行，堅持平反六四，更要推倒《逃犯條例》修訂。支聯會秘書李卓人指出，一旦通過送中惡法，將來悼念六四、追究中共鎮壓，隨時遭誣陷危害國家安全，被引渡返內地受審。他呼籲港人繼承當年學生的遺志，為公義上街，「唔希望睇到一日，我哋燃點燭光嘅權利都被剝奪」。

記者：王家文 陳沛冰

相關新聞：李家超「消毒」：在港危害國安不會送中

支聯會今日舉辦六四30周年大遊行，下午3時由灣仔修頓球場出發，遊行至中聯辦，抗議中共血腥鎮壓民主運動，要求釋放民運人士。遊行前會於球場設座談會，討論送中惡法對香港的影響，也會將反對《逃犯條例》修訂加入今年遊行主題。

李卓人：六四隨時在港發生

「中共要消滅六四整個記憶，我哋就要提醒全世界人，中共曾經開槍鎮壓學生。」支聯會秘書李卓人說，30年來六四鎮壓未曾停止，中港兩地每天都發生，「𠵱家送中條例又殺到埋身，對香港法治好大衝擊」。他指，今年六四遊行不但要追究屠城責任，更是要對抗中共司法制度的魔爪伸延至香港，「提醒香港人，六四鎮壓隨時可以喺香港發生」。

李卓人指出，早前左派報章引述北京權威人士解讀國務院副總理韓正的言論，指港人在香港觸犯涉及危害國家安全罪行，可移交內地受審，正反映香港的人權、民主和自由岌岌可危，「到底平反六四、追究屠城責任、結束一黨專政，係咪危害國家安全呢？」他說現時是抗衡惡法的關鍵時刻，「香港人一定要行出嚟，唔希望睇到一日，我哋燃點燭光嘅權利都被剝奪」。

在佔中案被判囚八個月、獲緩刑兩年的李永達，今日也會上街要求平反六四，更力爭推倒《逃犯條例》修訂。他說香港至今仍是中國境內唯一可悼念六四的地方，「令全世界人知道，六四屠城同學生民主運動係冇被人忘懷」。按現時北京流傳的消息，港人曾從事被指涉嫌危害國家安全的行為，都可能會被引渡，「一啲都唔出奇」。

上月26日重開的六四紀念館，至今累計約有3,000人到訪，昨午有團體參觀，也有不少中年人到訪，細看展板，重溫舊照，拒絕遺忘。支聯會副主席蔡耀昌表示，今年是六四30周年，不少來採訪的外國媒體，包括德國、法國、日本及韓國等，都關注近年本港政治環境越來越受壓，加上《逃犯條例》修訂逼近，支聯會的悼念六四活動能否在港延續。

送中法案持續受到國際社會關注，美國國會及行政當局中國委員會（CECC）日前向特首林鄭月娥發出八名參眾兩院跨黨派議員的聯署信，要求特區政府撤回《逃犯條例》修訂。他們憂慮修例會影響美國與香港的關係，而且容許中國政府引渡居港的商人、記者、人權倡議者及異見人士，將損害香港珍而重之的高度自治和人權保障，不可挽回。

香港眾志指出，聯署的八名議員中，有七人出席了5月中於美國國會召開、針對香港人權狀況的聽證會。美國政界近年對香港議題的關注日益增加，普遍認為香港的人權狀況每況愈下，高度自治日漸受損。這種致予特首的信函相當少見，亦印證了《逃犯條例》修訂帶來極之嚴峻的狀況。

相關新聞：賴泛民誤導西方林鄭不屑外交照會：歐盟只是宣示立場

下一則
下一則
李家超「消毒」：在港危害國安不會送中

李家超「消毒」：在港危害國安不會送中
賴泛民誤導西方林鄭不屑外交照會：歐盟只是宣示立場
稱曾因同志平權收照會
民主派街站反送中警濫權查簽名人數
外交部召德駐港領事 交涉庇護事件
黎智英籲港人上街抗爭